\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\clearpage
\section{Eigenständigkeitserklärung}

Ich erkläre hiermit, \\
\begin{itemize}
      \item dass ich die vorliegende Arbeit selbst und ohne fremde Hilfe durchgeführt habe, ausser derjenigen, welche explizit in der Aufgabenstellung erwähnt ist oder mit dem Betreuer schriftlich vereinbart wurde,
      \item dass ich sämtliche verwendeten Quellen erwähnt und gemäss gängigen wissenschaftlichen Zitierregeln korrekt angegeben habe.
      \item dass ich keine durch Copyright geschützten Materialien (z.B. Bilder) in dieser Arbeit in unerlaubter Weise genutzt habe. 
   \end{itemize}~\\
Ort, Datum:\\[1cm]
Name, Unterschrift:
\clearpage

\end{document}